望吓自己 係咪做緊最真實果個你。

人、事、物每分每秒都在變遷，甚至係一年嘅時間身邊嘅所有嘢都已經可以面目全非。從前你一直相信嘅果一套如今已經唔再適用。

人會變，月會圓，更加令我覺得呢個世界無嘢係永垂不朽，但又會好犯賤咁想信想信，但又怕跌倒。

我曾經以為只要一直付出真心，就可以換來真心，但到頭來換番黎嘅係一堆謊言同現實。我曾經逃避現實 唔想去相信 想沉醉喺謊言嘅世界 但原來真係好辛苦 做唔到 。

最後，我脫離咗佢，我曾經以為佢係我全世界，成為佢心目中理想嘅我，就可以好開心咁行落去。但離開之後先發覺原來呢個世界無咗佢係咁美好。喺最初可能會成日睇番以前嘅嘢，偷偷地係半夜喊而設法唔比屋企人聽到，好難唔去諗佢，睇相個心仲係有少少激動。

一年後，再睇番原來已經無感覺，唔再痛，但驚覺以前嘅自己係咁on9 時間真係可以沖淡傷痛，我唔敢講一切，但至少當時願意放開自己，接受新嘅事物，多咗唔同嘅經歷令我變成咗全新嘅我，一個勇敢同埋堅強咗嘅我。同時亦搵番自己最真實嘅一面，搵到一個確確實實好喜歡自己 喜歡真實嘅我嘅人 從而令我對生命再次有番盼望同信念。

我諗，只要一直存在盼望同相信，命運係會有轉機，依家嘅一切並唔係一切，生命係有希望嘅！

可能，可能遲吓又唔係咁諗，但都想記錄吓，為自己帶來正能量和反思

送給你們一首歌，期望你們有滿滿的正能量，是蘇打綠的相信。

最後，好多謝睇哂我篇1999文，多謝

皮已正 人最緊要肯向前望

睇哂

經歷緊樓主由失去以為佢係我既全世界，到而家回望返以前既時光 原來已經可以一笑帶過 無咩遺憾 只係覺得可惜 。

見到篇飛機文寫得幾好：這世間所有的遇見，從緣起，從緣滅。有些事，你以為不會變，其實早已物是人非。有些人，你以為能天長地久，卻慢慢離開。在這世上，最公平的事就是改變。所以，面對， 不一定最難過。 得到， 不一定能長久。 失去， 不一定不再擁有。當你看破一切的時候才知道，原來失去比擁有更踏實。

呢個世界有d人係咁
明明知道冇好下場，知道係好蠢
但比佢做多次都會咁
因為呢個就係我既「道」

以前我都好鐘意呢首歌，蘇打綠係我失意嘅時候真係陪左我好多

多謝巴打，收起咗篇飛機文

條路自己簡，仆街唔好喊

無人在意既話
真唔真實又有乜所謂

至少你自己仲在意